[
    {
      "id": 1,
      "question": "Mit welcher Begrifflichkeit haben Astrophysiker häufig zu tun?",
      "answer": "Rotverschiebung"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Was verhalf der Sage nach Isaac Newton zu seinem Gravitationsgesetzt?",
      "answer": "Apfel"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Welche Gleichung aus dem ohmschen Gesetz ist richtig?",
      "answer": "U=R*I"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Wo wurden Fresnel-Linsen im 19. Jahrhundert überwiegend eingesetzt?",
      "answer": "Leuchtturm"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Was beschreibt ein physikalisches Gedankenexperiment?",
      "answer": "Schrödingers Katze"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "100 Grad Celsius entsprechen…",
      "answer": "212 Fahrenheit"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Welche Zerfallsart in Bezug auf die Radioaktivität gibt es in der Physik nicht?",
      "answer": "Delta-Zerfall"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Der erste Hauptsatz der Thermodynamik beschreibt…",
      "answer": "die Energieerhaltung"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Mit welchem Gerät erzeugt man aus Wechselstrom Gleichstrom?",
      "answer": "Gleichrichter"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Welches Element ist magnetisch?",
      "answer": "Eisen"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Was trägt primär zur Entstehung von Polarlichtern bei?",
      "answer": "Magnetismus"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Wofür erhielt Albert Einstein den Nobelpreis?",
      "answer": "Photoelektrischen Effekt"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Welcher Physiker formulierte die Unschärferelation?",
      "answer": "Werner Heisenberg"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Wo wurden Fresnel-Linsen im 19. Jahrhundert überwiegend eingesetzt?",
      "answer": "Leuchtturm"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Was gibt man in kg/m³ an?",
      "answer": "Dichte"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Wie viele Arten von Quarks sind der Physik bekannt?",
      "answer": "6"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Wie lautet die Formel für gleichförmige Bewegung?",
      "answer": "s = v * t "
    }
  ]
  